【技術文】国安封《香港編年史》的技術淺析及繞過方法

全文：

【技術文】国安封《香港編年史》的技術淺析及繞過方法
畢氏絲打，2021 年 1 月 15 日

《香港編年史》網站截圖

今次封《香港編年史》網站一事，最初 PCCW/HKT 係以 IP Block 嘅方式去做，但網站本身有用 Cloudflare，對街嘅 IP Address 係同其他使用 Cloudflare 嘅網站共用，於是呢種超低級嘅 Block 法就會釀成走火，令其他網站受到牽連。而最搞笑嘅係，唔知係咪因為 #HKnoIT ，用緊 IPv6 嘅我竟然完全冇受過影響，即係話有人淨係 Block 咗 IPv4 嘅 IP Address，忘記咗 IPv6 嘅存在。

過咗差唔多成個星期，而家所有 ISP 都開始使用 DNS spoofing 嘅方式去 Block 網站......但係呢個方法亦都有個弱點，就係 User 好容易可以用其他 DNS Server 去避開 ISP 嘅干擾，道理同你唔打電話去 1083，打去問其他人一樣。而呢一招呢，暫時都係 work 嘅：目前有host呢啲 Public DNS 嘅有 Google、Cloudflare、OpenDNS、Verisign 等等。咁所以最簡單嘅方法，轉用佢地就得喇。

......同時，另一個需要留意嘅係，DNS 亦都有一啲保安問題需要注意嘅......雖然我地喺香港仲未需要面對呢個問題，但正正因為咁，用 ECH 對我地係有意義嘅，畢竟你唔會想俾人知你去咗邊度，包括 VPN 提供者，即使佢地號稱無 log 都好。

全文：

唔明，照推

有冇得再簡單d, 懶人包

推

ISP 都開始使用 DNS spoofing 嘅方式去 Block 網站.....

isp可以做就係咁多，一係block ip，不過我諗ip都係是但扮做嘢。

簡單講句...改DNS server config
點改就上網睇啦，好易搵

最簡單入router 搵手動dns 轉做1.1.1.1
第二行1.0.0.1
但建議用vpn 最方便

電訊商擺明當交功課

推呢個

呢個唔係最簡單

邊係HKnoIT
擺明ISP鳩Hea黨安

整完晒就去
[url]https://1.1.1.1/help[/url]
check下係咪有下面堆嘢

請大家注重網絡安全,千祈唔好上啲犯法網站.
我愛國安大法.

都唔係㗎，最直接嘅做法後 divert 8.8.8.8/1.1.1.1 去自己嘅 DNS Server，而複雜少少就可以針對 SNI 去 block

搞咁多野做咩 直接route 番內隔離個gfw咪一天都光曬囉

請問Cloud flare DNS 係咪真係唔存log，還是存一段短時間？

sorry，撳錯負評

佢唔會記錄 Client 嘅 IP 地址

唔該絲打

政府d國安budget比貪官落曬格, 搞到要用賤價去請垃圾IT

ech. 係咩

可能連錢都冇俾，直接用国安法叫佢哋改，唔改就犯法

要cloudflare 跪改以後記用戶IP,唔係就犯國安法

都幾難，之前網上公投，ccp用盡全力搞鳩個系統，最後轉咗cloudflare就冇事。

Encrypted Client Hello

就係喺 TLS 嘅 handshake 嘅時候 Client 同 Server say hello 嗰吓成個 metadata 都加密

因為本來諗住將個 SNI 加密咗佢就算，但後來發覺咁樣有啲多9餘，加上又有方法（雖然比較複雜）爆到個 Domain Name 出嚟，所以就決定改做成個 Client Hello 都加密

ungoogled chromium 呢咁

firefox 評價（轉貼）

作者：opensource

firefox，一個安全同私隱保護做得好差嘅browser

firefox係連sandbox依啲基本嘢都做得好差，更加唔好講site isolation同其他防漏洞功能依啲瀏覽器應該有嘅嘢到依家都冇

tor browser就係因為噉先要大幅改裝佢，如果唔係根本做唔到一個安全、私隱、匿名嘅瀏覽器畀人用

" Tor瀏覽器，前身為Tor Browser Bundle（TBB），是Tor項目的旗艦產品。由Mozilla Firefox ESR瀏覽器修改而成，並由Tor Project開發人員做了許多安全性和隱私保護的調校，預載TorButton、TorLauncher、NoScript和HTTPS Everywhere等擴充套件與Tor代理。其為開源軟體、自由軟體、綠色軟件，可在多種作業系統上運行，包括Windows、Mac OS X、Linux、Unix、Android。 "

但始終個底太差，所以佢整出嚟個安全防護都唔係太好

同埋firefox佢預設一啲都唔尊重用戶私隱，有勁多唔關事嘅嘢，而且都會連去google server道，你要自己識改先得

綜上所述，除非你有足夠精力去應付依啲嘢，如果唔係我勸你都係用我推薦嗰兩個算

tor browser可能對你嚟講有啲多餘，噉就用ungoogled chromium啦，記住有得down zip檔免安裝版就down佢，免安裝版比起安裝版更加難操控到你部電腦

佢冇自動更新，你要定期上佢官網睇下有冇新版，但比起你要改firefox之後重要唔夠安全好好多

如果就咁入1.1.1.1係咪就可以解決到？

樓主嘅所謂淺析對普通人嚟講係冇分別
雖然我睇得明，但係都請講返中文

未 support ESNI/ECH

佢唔係整咗個 Container based 嘅 Sandbox 咩？

如果真係連 DoT/DoH 都搞，1.1.1.1 肯定唔安全

但如果你只係亦依家避開 ISP Block，1.1.1.1 暫時夠有餘；本文只係分析緊 ISP 仲有咩手段同埋有咩方法 mitigate

不過我會話如果喺現階段唔係敏感嘢，只係需要避開網絡審查嘅，Firefox 係夠有餘

唔block IP嘅話，ISP純粹DNS搞鬼，照計改host file都得，都可以搵到個IP，自己喺host file 填domain name 對應IP, 以前對付早期GFW DNS污染都有效

係得嘅，但咁做有啲奇怪，即係無理由吓吓上網都知道人地 IP 係乜咁樣㗎嘛

再者，雖然係避免咗 DNS query，但因為 SNI ，始終都係會俾人知你上緊咩網，所以點解對 GFW 已經無效

ECH 即係咩?

可以censor ESNI?

理論上可以（ 見 ）

而實際上依家 GFW 係所有 ESNI 都會封晒佢，意味住支那係未有方法爆到 ESNI 嘅加密，因此只能一刀切

即係 ESNI 嘅進化版，將成個 Client Hello 都加密埋

Cloudflare個方向都係DoH+DNSSEC+TLS1.3+ESNI(ECH)
其實都mitigate到絕大部份attack

TLS1.3 mature左就睇GFW/censor點應付

依家 GFW 就係一見 ESNI 就 block，照理 ECH 都應該劫數難逃；但暫時未有牆內報告證實 ECH 同 ESNI 同一命運

理論上如果 TLS 1.3 同 ECH 都普及的話，再一刀切都唔多實際；但到時 GFW 可能已經變咗 Whitelist

Lm學野

睇內文學到嘢